一國兩制 殊途同歸 （自由撰稿人 范克）

一國兩制 殊途同歸
（自由撰稿人 范克）

諾貝爾和平獎得主劉曉波不幸患癌逝世，其患病原因、過程等疑點，至今仍是謎，恐怕今後亦不會有真相大白的機會。因為有中共一日，就不會有翻案的一天，它對死人的恐懼，或比活人更甚。活人還可以把他關押在牢裏，死人難不成要到地府去招魂？所以劉曉波的遺體被極速火化，再演一場葬禮以堵住各國的嘴。
中共憲法規定公民有言論、出版、集會、結社、遊行、示威、宗教信仰的自由，結果除了國家批准的自由，公民甚麼自由都沒有。中共憲法還規定公民人身自由和人格尊嚴不受侵犯，結果劉曉波等被中共視為異見的人，至死都遭到中共的侵犯和監控，出國治病的權利都遭剝奪。這就是中共的「憲政」。
在中共「依法人治」的體制之下，劉曉波等知識分子所期盼的「憲政」，如同中共向西藏承諾的《十七條協議》、向英國承諾的《中英聯合聲明》，前者在達賴喇嘛流亡後廢除，後者則由外交部宣佈為「歷史文件」。當了解到中共眼中的「憲政」為何物，不論西藏協議，還是一國兩制，違背承諾都只是時間問題。
來自北方的有形之手伸入香港政府、議會和法院，上至大中小企，下至大中小學，把管治中國的一套方式帶到香港，其實早於許家屯掌管新華社香港分社的時期已經開始。特別在1989年天安門學運後，北京視香港為反共基地，並視英國加快推動香港民主步伐為敵對行為。在彭定康宣佈政改後，中共多位高層即公開批評彭定康違反《中英聯合聲明》和《基本法》。
同時，北京亦籌組兩者中沒有訂明的「預委會」，以抗衡港英政府推動香港的民主進程。儘管北京多次否認「預委會」是一個「影子政府」，但中共確實在為全面接管香港做準備。換言之，《中英聯合聲明》在1993年已被中共當成「歷史文件」來處理。
香港人對一國兩制的期盼，如同劉曉波對憲政的期盼，不同的是，後者已遭中共火化海葬，香港只是半死不活。如果香港人仍然天真地相信中共的劇本，對於香港的禮崩樂壞視而不見，那麼等待香港人的就只有「殊途同歸」。莫說「寧化飛灰」，屆時將會連丁點的骨灰都不剩。

范克
自由撰稿人

范克

上一則
司法體系控制之常規化 (貝加爾)

下一則
鉛水驚魂再現 (李妙梨)